{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_020000",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0025234",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "비조호신사\n\n(飛鳥戶神社)"
    },
    "text": "飛鳥戸神社 (飛鳥戶神社)\\n\n大阪府羽曳野市にある祠は、百済昆池王を祀っています。別名で天王宮とも呼ばれ、飛鳥湖氏族が建てた神社です。現在の祭神は、彼らの始祖である百済昆池王です。昆池王は、百済の開路王の弟であると言われています。古代文献である「新撰姓氏録」によると、飛鳥部氏族は百済系統の移住民であり、昆池王の末裔または百済国の末多王の子孫とされています。この地域も飛鳥と呼ばれ、飛鳥部氏族との関連が深い地域です。神社の北側には飛鳥千塚という古墳群があり、これは飛鳥部氏族の墳墓と推定されています。「三代実録」によれば、859年8月にこの神社は日本朝廷から正四位下の官位を受け、その年の10月に官社として認定されました。880年8月には、春と秋に行われる祭りのための費用として田んぼを朝廷から受け取るほど、格式の高い神社だったことが分かります。その後、中世においてこの神社の状況は記録として残っておらず、明確ではありませんが、「河内名所図会」によれば、この神社の祭日は毎年9月9日であり、神仏習合によって境内にできた寺が常林寺であることが分かっています。1908年には、近くの坪井八幡宮という神社に吸収されましたが、1952年に元の土地に戻り、現在に至っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "飛鳥戸神社はどこにありますか？",
            "answer": "飛鳥戸神社は大阪府羽曳野市にあります。"
        },
        {
            "question": "飛鳥戸神社は何を祀っていますか？",
            "answer": "飛鳥戸神社は百済昆池王を祀っています。"
        },
        {
            "question": "飛鳥戸神社の別名は何ですか？",
            "answer": "飛鳥戸神社の別名は天王宮です。"
        },
        {
            "question": "飛鳥戸神社はどのような氏族が建てた神社ですか？",
            "answer": "飛鳥戸神社は飛鳥湖氏族が建てた神社です。"
        },
        {
            "question": "飛鳥戸神社の祭神は誰ですか？",
            "answer": "飛鳥戸神社の祭神は百済昆池王です。"
        },
        {
            "question": "飛鳥戸神社の北側には何がありますか？",
            "answer": "飛鳥戸神社の北側には飛鳥千塚という古墳群があります。"
        },
        {
            "question": "飛鳥戸神社はいつ官社として認定されましたか？",
            "answer": "飛鳥戸神社は859年10月に官社として認定されました。"
        },
        {
            "question": "飛鳥戸神社の祭りのために何を受け取ったことがありますか？",
            "answer": "飛鳥戸神社は880年8月に祭りのための費用として田んぼを受け取りました。"
        },
        {
            "question": "飛鳥戸神社には寺もありますか？",
            "answer": "はい、飛鳥戸神社の境内には常林寺という寺があります。"
        },
        {
            "question": "飛鳥戸神社はどのような格式の高い神社でしたか？",
            "answer": "飛鳥戸神社は中世において春と秋に行われる祭りのための費用として田んぼを朝廷から受け取るほど、格式の高い神社でした。"
        },
        {
            "question": "飛鳥戸神社は吸収されたことがありますか？",
            "answer": "はい、飛鳥戸神社は1908年に近くの坪井八幡宮という神社に吸収されました。"
        },
        {
            "question": "飛鳥戸神社は元の土地に戻りましたか？",
            "answer": "はい、飛鳥戸神社は1952年に元の土地に戻りました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 391,
        "QA": 404
    }
}